女人味

記得大學年代的某個黃昏，我靠在舊澳門大學的銀禧銀，望著下方來來回回的女生，認真地想過，女生，最漂亮的年紀就應該是高中及大學年代。接近三十的她們，外表上似乎有點老了。想，到時的我，該如何欣賞這批年華已退的女性?今天，身邊的女性朋友都快三十，花容確實失了點色，有些更不敢卸妝見人。但同時，我竟開始感受到她們身上所散發的女人味。

身邊的男性朋友經常抱怨另一半「想太多」，其實，我比一般女生想得更多。有位長跑11年說不想結婚的朋友，與她聊天後，本人便突然認真地思考婚姻這問題，不斷給自己許多假設，不斷逼問自己真的是時候了嗎?朋友談到自己與另一半拍拖多年，覺得兩人之間的感覺，由愛情變成了親情，然後我又會反思與女朋友六年多的感情，有變質嗎?如果變質了，我們之間的關係還將如何處置?但每一次，女朋友都用她堅定的愛情觀一一向我解釋，用言語，用行動，用眼神說服我。有時，她會被我對愛情的猶疑弄得瀕臨崩潰，但她為了這段感情，選擇了把說話吞回肚內，選擇了強忍淚水。這不是六年前的她所能做到，那些淚水，不是一個小女生所能忍得住的。在昏黃的街燈下，我看到她身上所散發著的成熟，所散發著的女人味，當刻的她，比那些青春少艾更吸引。

這是我從女朋友身上所感受到女人味，身邊一堆快接近三十的女性身上，也因各自的性格而散著各式各樣女人味。你看不到?那是因為，女人味不是眼睛去看的，是用「心」去嗅出來。

IG︰

Facebook︰

紙言︰